TikTok列華府「7宗罪」：違憲越權

TikTok前日聯手字節跳動、於加州聯邦法院正式入稟，起訴商務部、特朗普及商務部長羅斯，尋求推翻行政命令，並阻止美國政府「非法禁制」TikTok營運。

違憲1

華府在頒布行政命令前，未事先通知TikTok、或給予TikTok申訴機會，違反憲法第五修正案中所規定，美國人民「不經正當法律程序，不得被剝奪生命、自由或財產」

違憲2

行政命令實質令TikTok無法在美國營運，違反保護民眾自由的憲法第一修正案

違憲3

總統特朗普提出讓財政部在字節跳動與美國企業的交易中分成，相當於總統向TikTok收取報酬，同樣違反第五修正案

違憲4

行政命令是引用《國際緊急經濟權力法》頒布，TikTok一方指出法案內缺乏指引或限制總統行為的條款，違反「禁止授權原則」，故同樣違反憲法

越權1

華府根據《國際緊急經濟權力法》稱TikTok構成「不尋常及特殊威脅」，因此頒布行政命令禁制，但未提供證據證明所謂威脅，涉嫌越權

越權2

行政命令亦全面禁止涉及字節跳動的任何交易，不過行政命令內所列出的國家安全威脅只涉及TikTok，故構成越權

越權3

《國際緊急經濟權力法》不可用於限制個人訊息通訊，但TikTok的性質正正是讓用戶之間通訊，故行政命令越權

On9

哈 你一單外國勢力干預美國政治死十次都唔夠
仲想覆桌？

嬲爆1
嬲爆爆爆爆爆爆爆,
汪汪汪汪 汪汪汪汪汪汪

咁中國人民可唔可以「不經正當法律程序，不得被剝奪生命、自由或財產」？

Lawyer wins!!

$$$$$

支那種就係咁 用你公平開放既規則去玩串個場

到時搬啲滲透證據 你中國肉酸咋自己

你估美國商務部做嘢係你共產黨咁咩 根本有晒證據指明你先郁你

但佢自己就可以隨意越權違憲

當fbi流既咩

Quit 美國囉

國家安全 已經大過哂上面佢講既野啦

你都吾係美國人民

美國憲法保你為乜？？

你母公司係支那公司
要根據支那法律行事
已經夠做啦

係 好老實全部都係西方自己拎黎 次次都玩綏靖政策

收皮啦 2021 拜登下年上場全面推翻TRUMP 政策

2020 CHINA JOE WIN WIN WIN

TikTok 定啦

點解佢哋唔會係中國告中國政府違憲
中國人最鍾意係外國享受人哋辛苦得到嘅自由再攻擊人哋嘅自由。

似咩？ 似唔似病毒搵宿主感染？

支那賤種有乜資格講美國法治憲法

內涵段子是由北京字節跳動科技有限公司開發的一款包含各類短影音、有趣評論、笑話段子、圖片、精華等主題的搞笑娛樂社群應用程式，

2018年4月10日，該應用因「存在導向不正、格調低俗等突出問題」而被中國國家廣播電視總局責令永久關停。

成件事最柒煩係D 美國柒頭
迷上低俗抖音，鐘意睇ON9片

如果唔係 TRUMP 都唔洗迫佢賣

到時show證據個陣你更加冇面啊